南丫島伯伯唱《願榮光》 年輕闖蕩美國後回港 「香港是我家」

南丫島伯伯唱《願榮光》
年輕闖蕩美國後回港 「香港是我家」
Sep 6, 2020

眾新聞
48.7K subscribers

「迷霧裡 最遠處 吹來號角聲」

周末走到南丫島家樂徑，在某處聽到一位白髮翁彈來的結他聲，以及他帶有磁性的歌聲。這個南丫島伯伯叫楊光（Jim），他在4年前已開始在南丫島風車頂（風車發電站）Busking，之後因大陸遊客越來越少，便來到山腳路邊的一處石壆上，一個人玩起口琴、結他、鈴鼓三種樂器，唱著西洋歌，自得其樂。

阿Jim年輕時去過美國闖盪，他響往那孕育無數音樂人才的自由國度，對於香港，曾經自覺只是一名「過客」，從六四事件已知道共產黨的不好，但在美國經營餐館失敗後，姑且相信那個「五十年不變」的承諾，92年回流香港。但阿Jim眼中的香港在這接近30年間，卻完全變了樣，他甚至認為，今年已經提前來到「2047」。

而他，也變了。經過去年反修例運動，對於自己，感到過去原來做得不夠，不夠身體力行，虧欠了年青人；對於香港這個地方，感情越來越深，對於年青人的犧牲感痛心，他覺得不可以一走了之，赫然發現，原來「香港是我家」。

【全文閱讀】